致70後

致70後：

想當年 就係一眾嘅香港人懶
懶個小小唔出黎遊行 憑住我唔去都有人去嘅心態
懶個小小屋企老人家被民建聯洗腦乜都唔做
懶個小小連票都懶得投 選民都唔申請做

今日嘅局面係港豬一手做成嘅 點解上一輩嘅禍要由我地承擔

今日有200萬零一人遊行 大禍臨頭起碼都有港豬覺醒
但係我地香港真系得200萬零一人對呢個萬惡嘅政府有不滿？
我地好清楚絕對唔係！ 但係點解得200萬零一？ 因為仲有人懶

醒喇 香港人 係你贖罪嘅時候喇
停喇 香港人 唔好再被藉口自己喇
夠喇 香港人 懶夠喇

承諾我地下一代
由今日起 唔再懶理政治 任由政府民建聯出賣香港 出黎投下神性嘅一票
由今日起 唔再避忌談論政治 糾正老一輩錯誤嘅觀念 阻止佢地被無線洗腦
由今日起 唔再畏懼白色恐怖 企出黎示威 企出黎遊行 發表你嘅聲音

可能你會話下有咩好示威姐 我唔想被人抽後算帳

你明唔明白
當你連示威都要畏懼嘅時候
就係你必須要示威嘅時候

集會自由已經被你地 斷送
言論自由亦都被你地 斷送
香港再無其他野被你 斷送架喇

再落去真系無架啦

但係我唔怪你地 只係唔好再懶喇
承諾我 一齊去挽回呢個局面 企出黎做翻你應該做嘅野

至於做警察嘅你
唉 你無救架喇我亦唔想嘥時間同你講仁義道德
為左小小錢埋沒良心 毆打大我地後生一代
你嘅人工我地係我地交稅交嘅
你用黎傷害我地嘅槍械武器係我地買嘅
就連你嘅自由 都係由我地爭取嘅
你唔配做香港人

一位00後 上

有同感就唔好淨係推喇 企出黎喇

推

對唔住

80後欠00後一個道歉

唔緊要
只要大家以後企出黎就可以

幫推

係903度讀出嚟嘅一封來自網上一位70後寫比各位嘅信（有洋蔥）

唔想聽嘅可以直接睇

唔係話想幫啲70後，但係無可否認有一部分人係醒覺緊，我哋唔可以唔畀機會佢哋

推一推

大家都有責任嘅

輕輕推

搵人推

自推

推到完場

大家一齊推

繼續推

一齊推

再推

推到電台讀

903讀左啦 第一條link

推到2047

我們透支了你們一代的資源 可惜得好少70後識咁諗 個個上晒水 仲鬧鳩返我哋轉頭

所以林奠真係令到香港人大團結

所以唔好再怕事而唔出聲喇 要鬧醒佢喇

好彩屋企兩老唔係咁

Well said.

００後，末代真香港人

呢d三生有幸 d人成日覺得唔好同老豆老母嘈 由佢被民建聯 大台洗腦 收買亂投票

但係唔明白根本其實每人老豆老母兩票數埋其實係好多票
就係咁 d議席就被民建聯班賣港賊 搶曬

今日同阿媽傾到佢都眼濕濕 相信好快可以感化到佢
阿爸就仲係不聞不問

80後

我地全部香港人企埋同一陣線啦好嘛？

就算政見唔同，大是大非前

堅決不割蓆 不督灰

唔想成為末代
唔希望到最後要移民
係其他國家睇住中共一步一步蠶食香港

所以大家要企出黎

help push post then

好

唔好停吖 你得架

係習帝上台前，其實大陸對香港無管得咁嚴，尤其係回歸初期，呢段時間無大型抗爭（除咗23條個次），又好難怪。而且以前資訊無咁發達，d人無咁容易知道有乜問題，又唔多出現成功嘅運動領袖。

其實仲有反國教

馬丁路德金唔係一日就成功
曼德拉唔係一日就成功
甘地都唔係一日就成功

我地亦都唔會一日就成功
我地唔可以無左信念

只要守得雲開見月明

一齊推到有電台讀 有人發表我地嘅聲音

係要等好多年，而且甘地同曼德拉都係主張非暴力抗爭，算係和理非

我地仲有28年 只要我地覺醒 唔再斷送香港

其實公道講句當年反國教出黎都係80後佔大量，70後都有好多，佢地其實唔係有幫過下一代，我就係其中一個80後，當年我仲好記得真係靜坐雖然推返左國教，今日出黎既好多唔同年齡層，只係未夠多組

所以唔可以再灰落去 唔可以再令人有政治冷感 我好明白有好多人好熱充 但係有一班人系度斷送我地嘅未來

其實觸動到一般人神經，就有人出黎，好似今次咁，最好食住個勢爭取普選。

聽咗幾次都眼濕曬

呢d運動要一代一代傳落去，所以點解當年我地出黎反國教就係唔想你地下一代比人洗腦變到盲目咁政府話乜就乜，冇左自己思想，但同時唔係代表要你地乜都反左先，我地想一下代識分是非黑白，世界唔係非黑即白，而家大陸好多人就係你唔企中共果邊就係黑，國教就係想咁，當年如果我地冇出黎反，今日係國教底下教出黎既學生唔知會變成點，但起碼我地反左既今日見到既學生大多仲識分是非黑白

但係我地要令到香港人自發出離唔係淨系死到臨頭先出黎

我都係 所以要回應

其實咁就騎劫左今次既人，遊行本身有佢既原因每次都唔一樣，唔可以得一想二，你想爭取普選就係另一次收集民意然後再發起相關遊行，今日出黎既人原意係反送中，徹回定性為暴動，如果你突然加埋d唔關事既野咪即係強姦左其他人，民意好緊要，當年雨傘運動就咪輸左係民意，開頭話佔中，然後無啦啦走去佔旺佔銅，一來強姦左其他人，二來搞到小市民同小商戶，你諗下唔係人人幾百萬未開頭，小商戶可能個個月交埋租都係搵兩餐飯仔，你搞到呢d咪失民心，有時要吸收下經驗，要知道咩事候做咩野

廣傳

即刻share左俾老豆老母睇

ching ho boll

唔好推我出嚟，我來自Generation X, 唔係咩咩後大陸用語。612我發夢時企喺中線唸住做急救，及同想把帶來的物資放去資源站，但人太多去唔到金鐘站那邊，唯有行去前線諗住分比人，但見有些後生仔連束帶都唔識收，就䦕始幇手束鐵馬，抬鐵馬，推鐵馬咁，企下企下發現自己已企到最前，即縮番後少少關心政治唔關年齡事嘅，好多係年紀越大越多野要考慮，無法企到最前缐，唯有用另一種支持方式支持你地。
利申：上述全部喺發夢的夢境

我好明白你所講嘅 “好多係年紀越大越多野要考慮，無法企到最前缐” 但係咁咪正正體現左香港嘅白色恐怖有幾嚴重咯 我地其實係majority而唔係minority 乜野係政治正確應該係由我地黎定唔係佢地 只係大家太怕發聲

我明白你同好多人有好多野真系要顧慮 但係希望你都可以係屋企入面 唔好怕同父母嘈去糾正佢地 有事出黎示威都唔一定要走到最前 但係一定要企出黎 仲有一定要投票吖
加油吖一齊努力

鳩十後表示: 做到既已經盡做, 只係差你地出埋黎幫手

估唔到00後會講得出我90後冇諗過嘅嘢但又好有道理說話本來我地呢啲後生仔應該吃喝玩樂，但我地全部都因為共匪暴政，被迫因為日趨赤化失去自由嘅社會而疲於奔波好多謝你為香港嘅付出我希望大家都可以爭取到大家都想要嘅香港

push

唔好掛住翻大陸飲喜茶喇
一齊幫手爭取公義 你我做到

幫手再推推

一齊推到完場

老竇老母都係好好嘅70後都有一齊出嚟行

Push

呢d係福氣

咁識諗

咁就快d推多幾次啦

好記得我個日揸車聽live
揸到想喊
要停埋一邊抖抖

作為70後，我深切向青年道歉

週三 2019-06-12 施建章

1989年的6月，哪震撼我們一代的畫面，像癌症一樣，留在我們心霏30年。之後8年，我們經常往啟德機場送機，像《今夜星光燦爛》歌詞，恐怕這晚這個璀璨都市光輝到此。2019年6月12日，明哥的歌曲應驗了。
我悔咎沒有教育父母與他身邊朋友
作為逃難一代後人，我們的父母唔識字，總抱著多一事不如少一事。我們年青時代沒有選擇，一生的目標是努力讀書，考入大學。從小到大，遇到不合理的事，都是多一事，不如少一事。排隊打尖、俾黑社會收陀地、女同學俾飛仔撩，都是多一事不如少一事。
我們做乖仔，長大後向也沒有向父母說不。他們逃難而來，中國開放後，他們相信會有改變，我們沒有教育他們如何認識極權。我們沉醉精英主義，崇尚紙醉金迷，沒有教育他們分辯善惡，沒有好好教育他們向蛇齋餅糉說不。我們熟讀中國歷史，沒有批判犬儒的勇氣。我們從小被灌輸不要理政治，做好事要熱心，對政治要冷感。結果，培養了我們這一代政治潔癖的怪獸。我悔咎沒有教育父母分辨蛇齋餅糉的惡毒，今天被他們擄劫了父母、自己與下一代的自由。作為70後，我對疏忽照顧父母，讓他們投下了魔鬼一票，連累你們今天受盡折磨，深切向今天的香港青年道歉。
我悔咎沒有與同代冷血朋友割蓆
2014年9月，佔領中環發生後，我這代上岸或快將上岸的朋友，向你們指責，我同代的社工同學大部份沒有為你們發聲，就算參與運動，對你們的訴求完全不理解，還大義凛然地指責你們升級，因為你們佔領阻住他們年幼的子女學拉小提琴與打網球，你們的行為影響了樓價。你們無樓住，他們的第二層可能因你們的行為而租值下跌。結果，2016年魚蛋革命令我們一代年青人代失去自由代價。當我們一批以和平形式要求一人一票選特首的和理非非領袖，也步上聖雄甘地的後塵被判入獄，大部份也是無動於衷，我悔咎沒有與同代冷血朋友割蓆，令你們哪份怨憤一直不能釋懷。
年青一代，感謝你們勇敢地站出來，生命很可貴，晚上請回家吧，侏羅紀年代的速龍選擇晚上覓食，你們小心。
年青一代，我們不割蓆、不指責，歷史的對與錯，是由當權者撰寫，不必為一些冷血的中坑、老嘢動氣。
年青一代，我們路線不同，但也是熱愛自由，熱愛香港這片地，你與我都是香港同根生。
作為70後，我深切向80、90、00後青年道歉。我們在殖民地一代長大，老是回顧當年的美好，遇到大事，只是一句我不懂政治，讓你們這十年受盡白眼。當我們的警隊、廉署、教育都赤化，沒有守住你們的核心價值，令你們今天吃盡苦頭。
作為70後，我們透支了你們一代的資源、守不住法治。今天，我們一起同行，就算輸了，我們也與你們一樣，不會認命。
各位與我同代的70後，若你們還有半點良知，在可以的範圍內，放下你們手上的工作，支持下後生仔。佢地同你們的子女一樣，有阿媽生，他們的所作所為，除左為自己，我們每一個香港人都受惠，因為他們替我們爭取免於恐懼的自由！
P.S.唔啱睇既鍾意unfriend就unfriend，因為我相信你同我唔同，你希望生活於極權，不過唔好咁無骨氣，呢頭鬧完班後生，果頭移民走路，要走，請回歸祖國，唔好去美帝同歐洲列強咁無骨氣。

係有普選嘅情況下，有一兩百萬選民要個特首/主席/總統落台，其實佢係好快就得，就算佢唔肯走，同佢一黨嘅人都唔想比拖累。今次林鄭可以咁堅持，過咗第一次遊行都想靠開槍黎諗住嚇走市民，到而家都裝出強硬嘅姿態，唔肯改變暴動等，其實一大主因係佢嘅"票源“係來自北京同建制派，而唔係來自一人一票。呢點其實好多人都明白。
而且搞普選本來就寫明係基本法度，唔好將搞普選同佔中拉上必然關係。

其實啲70後係要出錢...
唔出來行都可以支持...
尤其係啲老闆級...
支持下員工罷工...甚至全公司罷工罷市
就算佢唔親自出來行都係120%支持咗

agger 其實大家都有辦法幫手 只係大家一直懶 連小小都懶 被政府一年收幾萬稅
仲雖過黑社會 收左保護費 唔單只唔保護你
仲毆打你 d錢就被曬班狗同益自己人
如果連個幾百蚊都覺得唔肯捐嘅我真係無咩好講

唔該幫手一齊周圍post：
反送中Deadline、黑警、醫管局、所有被捕政治犯、撤回暴動定性。
不分化、不割蓆、不篤灰、不譴責。加油！

唔好再係屋企觀戰啦 唔好再享受人地為你爭取反黎既野 希望每一位香港人都出黎爭取反屬於自己既野

利申：2000年廢青